# Docker

## run bash install service
- bash docker-compose-build-all.txt

## một số hướng dẫn khác cho người bắt đầu
## trên thiết bị đã phải cài docker và docker composer, dưới đây là ví dụ ubuntu

## Install Docker 
https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-install-and-use-docker-on-ubuntu-18-04
## Install Docker Composer 
https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-install-and-use-docker-compose-on-ubuntu-20-04

## truy cập vào một service
- docker-compose exec service-name sh
- ví dụ : docker-compose exec php sh

#source tutorial 
```
https://viblo.asia/p/xay-dung-ung-dung-laravel-voi-docker-compose-GrLZDrLe5k0
```